
revision 170906

install

  wordpress가 설치된 경우는, theme에 child theme으로 동작하게 style.css에 parent theme이름을 적어서 저장해준다.
  그리고 theme activate를 실행 하면됩니다. wp-data.php가 경로가 정확히 설치 되어 있는지 확인하고,
  마지막으로 rest.php가 브라우져에서 접근할수 있도록 apache에서 alias로 해당 위치를 표시해줍니다

  using wp-cli
    wp core download
    wp post-type list
    wp post List --format=ids
        wp post list --post_type=page --fields=ID,post_title,post_status,post_date
        wp post list --post_type=idea --format=json
    wp term list
        wp term list category
        wp term list idea_category
    wp server

  apache2 setting


  mysql database creation & user creation


  install on ubuntu

  install on mac osx sierra


  wp-content
  상대 경로를 주의 할것


setting & run

  static home page
    초기 설정은 latest post를 보여주는 것인데, 이를 static page로 바꾸어 주어야 한다
